\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage{spreadtab}
\usepackage{gnuplottex}%[miktex]%[shell]
\usepackage{eurosym}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
\pgfplotsset{width=24.5cm,height=13.25cm,compat=1.10}
\newcommand\blankpage{
	\null
	\thispagestyle{empty}
	\addtocounter{page}{-1}
	\newpage}

\title{GIP Statistieken}
\author{Jorrit Gerets}

\begin{document}
	\afterpage{\blankpage}
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.75\textwidth]{./logo}~\\[1cm]
			\textsc{\LARGE Provinciale Handelsschool Hasselt}\\[1.5cm]
			\textsc{\Large GIP 2015}\\[0.5cm]
			\HRule \\[0.4cm]
			{ \huge \bfseries Wiskunde Statistieken  DOE-DAG\\[0.4cm] }
			\HRule \\[1.5cm]
			\noindent
			\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
				\begin{flushleft} \large
					\emph{Auteur:}\\
					Jorrit \textsc{Gerets}
				\end{flushleft}
			\end{minipage}%
			\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
				\begin{flushright} \large
					\emph{Leerkracht:} \\
					Johan \textsc{Streatemans}
				\end{flushright}
			\end{minipage}
			\vfill
			{\large \today}
		\end{center}
	\end{titlepage}
	\tableofcontents
	\pagebreak
	\section{Inleiding}
	Aangenaam kennis te maken, mijn naam is Jorrit Gerets.\\
	Voor het wiskunde onderdeel van mijn GIP moet ik een statisch onderzoek doen aan de hand van gegevens uit een enqu\^ete.\\
	Aangezien mijn thema de DOE-dag is, ga ik onderzoeken naar de populairste en minst populaire workshops.\\
	En onderzoeken of er een mogelijk verband bestaat tussen de studierichten met meer informatica uren en het aantal informtica workshop keuzes.\\
	Voor de gegevens heeft elke klas een lijst moeten invullen waar elke leerling zes keuzes op moet maken voor mogelijke workshop keuzes.\\
	Deze gegevens werden verzameld door Dhr. Kurt Verheyen.\\
	Het onderzoek dat ik hier doe is een secundair onderzoek aangezien ik zelf geen gegevens verzamel.\\
	\pagebreak
	\input{klassen.txt}
	\input{Graad1.tex}
	\input{Graad2.tex}
	\input{Graad3.tex}
	\input{AlleLeerlingen.tex}
	\section{Regressie onderzoek}
	\subsection{Inleiding}
	Als een extra onderdeel voor mijn GIP heb ik voor wiskunde ook een regressie rechte opgesteld met wat we in het extra uur wiskunde geleerd hebben.\\
	Hiervoor heb ik onderzocht of er een mogelijk verband is tussen het aantal uren informatica en het aantal keuzes voor informatica en computer vakken van een klas.
	\input{regression.tex}
	\subsection{Besluit}
	Er lijkt een verband te zijn tussen het aantal uren informatica in een studierichting en het aantal keuzes voor een informatica workshop.\\
	De covariantie is ook een groot getal. Maar er zijn maar 15 klassen en dat is misschien niet genoeg.
	\pagebreak
	\section{Eindbesluit}
	Uit het onderzoek kunnen we afleiden dat er tussen richtingen een groot verschil van interesses kan zitten.
	Zoals de richtingen in verband met informatica hebben meer interesse voor LAN party, Poker en Applets, terwijl in andere richtingen liggen de interesses meer in Tattoo \& Tribal Art, Manicure en Graffiti.\\
	\\
	Uit het onderzoek naar een lineair verband tussen het aantal uren informatica in een studierichting en het aantal keuzes voor informatica en computer workshops lijkt er een sterk verband te zijn.
	\subsection{Populairste workshops}
	Om dieper in te gaan op de workshops met de meeste interesse gaan we eerst even kijken naar de workshops met meer dan 125 stemmen.
	\begin{center}
		\begin{tabular}{| l c c r |}
			\hline
			\textbf{Workshops} & \textbf{Aantal keuzes} & \textbf{Aantal plaatsen} & \textbf{Prijs} \\ \hline
			Tattoo \& Tribal Art & 198 & 20 & \euro 793.00 \\
			Graffiti Painting & 159 & 12 & \euro 427.00 \\ 
			Poker & 158 & 20 & Geen kosten \\
			Aperetiefhapjes & 154 & 25 & \euro 150 \\
			Make-up & 144 & 16 & Geen Gegevens \\
			Lan Party & 139 & 30 & Geen kosten \\ \hline 
		\end{tabular}
	\end{center}
	Bij deze workshops kan misschien een extra workshop georganiseerd worden aangezien er een grote interesse naar is.\\
	\\
	Tattoo \& Tribal Art heeft veruit de meeste keuzes maar het is ook een dure workshop. Als het aantal plaatsen verhoogt naar 30 kunnen er ook meer leerlingen deelnemen aan de workshop maar dan gaat de prijs waarschijnlijk boven de duizend euro uitstijgen, dit is misschien te veel voor een enkele workshop aangezien de prijs nu al hoog ligt.\\
	\\
	Bij Graffiti painting is er ook een grote interesse maar er zijn maar 12 plaatsen beschikbaar. Als er hier 20 plaatsen voorzien worden zal de prijs wel in de buurt van Tattoo \& Tribal Art komen. Deze workshop is nu al een van de duurdere workshops en wordt dan ook waarschijnlijk zoals de voorgaande workshop te duur.\\
	\\
	De Poker workshop heeft slechts \'e\'en keuze minder dan Graffiti en heeft als bijkomend voordeel dat er geen extra kosten aan verbonden zijn. Om hiervoor 30 plaatsen te voorzien zoals bij de Lan Party in plaats van de huidige 20 lijkt mij niet veel nadelen te hebben. Het kan ook uitgebreid worden door de workshop te hernoemen naar kansspelen en blackjack en roulette toe te voegen. Een andere mogelijkheid is een workshop toevoegen voor een ander kaartspel zoals hartenjagen, presidenten, ...\\
	\\
	Apertiefhapjes is een van de grotere workshops in het lijstje, om deze reden zou ik de workshop niet groter maken. Een andere mogelijkheid is een extra workshop voor desserts te maken.\\
	\\
	Over de workshop Make-up heb ik helaas geen gegevens van de prijzen. De Make-up workshop zou misschien nog kunnen breiden naar 20 of 25 leerlingen als het budget dit toelaat.\\
	\\
	Als laatste van de populaire workshops is de Lan Party. Hier zijn al 30 plaatsen beschikbaar en heeft ook het voordeel dat er geen extra kosten aan verbonden zijn. Maar hier wil ik toch voorstellen om de Lan party op te splitsen in bijvoorbeeld 2 workshops of meer door workshops met verschillende spellen beschikbaar te maken.
	Een voorbeeld van een spel dat naast Call Of Duty kan gespeeld worden is Heartstone, dit is een kaartspel dat online gespeeld kan worden en vereist geen zware grafische mogelijkheden. Ook lijkt het mij een leuk idee om in competitievorm te spelen, maar hier is waarschijnlijk wel een hele voormiddag voor nodig en voor spellen zoals hearthstone kan je geen grote groepen maken omwille van het tijdsgebrek.
	\subsection{Minst populaire workshops}
	Aan de andere zijde gaan we kijken naar de workshops met minder dan 40 keuzes.
	\begin{center}
		\begin{tabular}{| l c c r |}
			\hline
			\textbf{Workshops} & \textbf{Aantal keuzes} & \textbf{Aantal plaatsen} & \textbf{Prijs} \\ \hline
			NIA (Lichaam en Dans) & 4 & 20 & Geen Gegevens \\
			Breien en Haken & 18 & 20 & Geen Gegevens \\
			Improvisatie & 24 & 12 & \euro 187.00 \\
			Oberonn & 27 & 20 & Geen kosten \\
			Striptekenen & 29 & 12 & Geen gegevens \\
			Capoeira & 34 & 20 & \euro 200 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	Als eerste en minst populaire workshop vinden we NIA (lichaam en dans) met amper 4 keuzes. Ook al heb ik geen gegevens over de prijs zou ik deze workshop vervangen met een andere workshop waarvoor mogelijk meer interesse is.\\
	\\
	Volgende in de lijst is Breien en haken, hier zijn wel 18 leerlingen in geinteresseerd om te doen maar dit betekend niet dat zij dat ook gaan doen of dat hun eerste of tweede keuze is. Helaas heb ik geen informatie over de prijs van deze workshop. Als deze workshop te duur is, is het misschien beter om het te vervangen met een andere workshop.\\
	\\
	Improvisatie heeft niet veel meer interesse als Breien en Haken en met het prijskaartje dat er aan hangt is het in in mijn ogen beter om deze workshop ook te vervangen met een andere. Een mogelijke vervanging is een workshop rappen, dit heeft ook nog een improvisatie element en leerlingen kunnen creatief omgaan met taal.\\
	\\
	Oberonn is ook een workshop zonder enorme interesse maar er zijn geen extra kosten aan verbonden. Het vult ook de niche van verschillende bordspellen, kaartspellen en Pen\&Paper RPG's. Deze workshop kan best behouden worden, maar hier wil ook ook bij vermelden dat ik een bias heb bij deze workshop.\\
	\\
	Stripteken is zoals Oberonn een niche workshop waar niet iedereen zijn interesse ligt. Het is ook een kleine workshop en als de prijs niet te hoog ligt kan deze misschien ook best behouden worden. Helaas heb ik geen gegevens over de kosten.\\
	\\
	Als laatste hebben we Capoeira. Er is geen enorme interesse en de prijs is \euro 200 wat niet enorm hoog is, maar met de lage interesse is het misschien beter om deze workshop te vervangen. Breakdancing als workshop heeft mogelijk wat meer interesse.
	\pagebreak
	\section{Addendum}
	\subsection*{Tabel kosten workshops}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{| p{4cm} | p{4cm} |}
			\hline
			\textbf{Workshop} & \textbf{Prijs} \\ \hline
			Djembe & \euro 227.00 \\
			Muziekodroom & Geen Gegevens \\ 
			Ragga & \euro 200.00 \\ 
			NIA & Geen Gegevens \\ 
			Capoeira & \euro 200.00 \\ 
			Parkour & \euro 500.00 \\ 
			MMA & \euro 200.00 \\ 
			Buikdansen & \euro 187.00 \\ 
			H-N-S-massage & Geen Gegevens \\ 
			KUBB & gratis \\ 
			Wii Just Dance & gratis \\ 
			Kalligrafie & gratis \\ 
			Tattoo \& Tribal Art & \euro 793.00 \\ 
			Blutsen en builen & Geen Gegevens \\ 
			Striptekenen & Geen Gegevens \\ 
			Fotobewerking & gratis \\ 
			Juwelen ontwerpen & \euro 250.00 \\ 
			Graffiti painting & \euro 427.00 \\ 
			Breien en haken & Geen Gegevens \\ 
			City Golf & \euro 362.50 \\ 
			Japanse tuin & gratis \\ 
			Manicure & gratis \\ 
			Make-up & Geen Gegevens \\ 
			Haarvlechten & gratis \\ 
			Feestkapsels & gratis \\ 
			Aperitiefhapjes & \euro 150.00 \\ 
			Improvisatie & \euro 187 \\ 
			Kortfilm & \euro 187 \\ 
			Lan Party & gratis \\ 
			Oberonn & gratis \\ 
			Schaken & gratis \\ 
			Singstar Pophits & gratis \\ 
			Buzz Junior & gratis \\ 
			Pictionary & gratis \\ 
			Trivial Pursuit & gratis \\ 
			Applets & gratis \\ 
			Poker & gratis \\ \hline 
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{document}
